((與世隔絕))丹麥新招「招呼」難民 有犯罪紀錄者流放小島

（北美通訊）丹麥推出新的難民安置計畫，有犯罪紀錄且無法遣返的難民，將被載往一座小島隔離居住。政府將撥款在島上興建難民專用居住設施，財政部長Kristian Jensen強調，該島不是監獄，「不過他們（難民）只能睡在設施裡。」

丹麥政府與議會第二大黨上周五達成協議，在Lindholm島興建移民設施，預算為1.15億元（美元、下同），預計2021年正式啟用。曾被判罪、丹麥拒絕給予庇護、又無法返回原國的難民，將被送到這座島居住，每天必須登記報到，否則面臨監禁。

Lindholm島距離最近的海岸約3公里遠，面積約17英畝，主要用作動物疾病研究中心，設實驗室和焚火爐。往返丹麥本島與該島的渡輪目前共有兩艘，其中一艘船名為「病毒」（Virus），將來用作接載難民的機會極高。

移民部長Inger Stojberg表示，「這些難民在丹麥是不受歡迎的，他們感覺得到。」據現行法規，有犯罪紀錄的難民不得在丹麥工作，無法被遣返的難民會被安置到收容中心，不可自行煮食；難民每天有1.2元的零用錢，一旦不配合當局，款項就會被取消。

難民因害怕返回原國會遭受迫害，不敢或不願離開丹麥。此「隔離島」計畫，被認為是要逼難民無法忍受生活待遇，使難民自願離境。丹麥政府對移民議題態度強硬，首相拉斯穆森（Lars Lokke Rasmussen）上月明言，政府接收難民，不再是為了接納他們，而是收容，直到他們可以返國。

為維持丹麥式文化，今年夏天，政府推出罩袍禁令，公共場所不得穿戴伊斯蘭教罩袍面紗；另本月預計立法，獲得丹麥公民身分的移民，必須在入籍儀式上與市長握手。握手以示尊重是丹麥人的傳統，但卻牴觸部分穆斯林堅持不能與異性握手的原則。

《紐約時報》

Nazi

好唔人道

模擬樂園

屌 呢d先係治國 為國民服務

越南船民

1.2元零用 正呀

咁好
捉班難民去教育返15年先放返來啦

班難民無王管 日日都可以犯案

仲要將隻船改名做"病毒"

九龍寨城

丹麥好野

即係無犯罪紀錄既可以入境

如果用1萬億起個人工島放招呼新移民 雙非 單非 南亞狗 到時香港就太平好多

其實真係利民政策黎
你去人地地方，人地收留你，係人情／同情／包容
你老尾臭閪去度仲要搞搞陣，學人做犯法野（政治迫害另計）。有犯罪紀錄啲垃圾當然要咁對代
香港啲南亞狗/難民/呃綜援啲垃圾大陸閪都要咁撚樣對代佢地先係，你老母閪全撚部喺香港老強偷呃拐騙做撚齊哂
全撚部送撚柒哂去個荒島等班撚樣自生自滅就啱哂